有線「新」中國組 狂引央視報道 招牌獨家古無影 前記者：慘不忍睹

節錄

有線「新」中國組 狂引央視報道
招牌獨家古無影 前記者：慘不忍睹

■有線新聞中國組在元旦日以新班底登場 （圖），即以央視關於固體廢物的報道（下圖）作為頭條。

【本報訊】繼CCTVB後，香港又有一家CableCCTV獻世。有線新聞中國組全體總辭後，「新」中國組元旦登場，但有觀眾發現，15分鐘節目播出七條兩岸新聞，有三條均是內地官媒央視（CCTV）專題報道，其中「內地元旦日起禁止進口固體廢物」更放在頭條播出，有線中國組昔日招牌的獨家古就無影。有前有線新聞中國組記者形容「慘不忍睹，好心痛」。

■央視關於固體廢物的報道。

該名有線中國組前記者向本報指，。。。。。。。。。。。，「真係寧願唔播好過」。

翻查前日有線新聞「新」中國組節目，。。。。。。。。。。

呂秉權：官方喉舌難反映真相

有線新聞部上月大地震，管理層未有諮詢各組別主管就裁員40人，其中生招牌中國組一人被炒，觸發全組記者和主管總辭。

據了解，原屬有線新聞國際組的張偉聰，臨危受命調任中國組，新一年首日報道七宗新聞，有六宗都是由他旁述，至於負責撰稿的宋啟春，據稱是新聘請員工，以普通話為母語。

有線中國組前首席記者、浸大新聞系高級講師呂秉權指，央視新聞是官方喉舌，無法恰如其分反映民間真相，甚至中央領導人等都會認為，官媒只寫「官樣文章」，水份甚多，只能作宣傳工作及塑造形象之用，不足以反映真相。

依加有線中国組成浸TVB味
同CCTVB一樣將台灣當做中国

預咗啦…

比錢睇央視？
步亞視後塵啦
cut 得

整個fb challenge
每人tag 最少5個like左中國組page嘅friends，被tag中就要unlike個page再傳出去

諗得過

必cut有線

畀人炒魷油先至係心痛嘅正當理由，前公司嘅政䇿關你鬼事咩

冇咩問題
央視d 新聞反而未睇過
咪睇下囉

做呢啲新聞值唔值5000蚊個月

五毫就差唔多

cut cable啦

新咩班底吖
根本就無人,只係隔離team求其叫個人寫埋中國組
又無片,又無記者,除咗轉發新聞根本無野做到

有線執笠啦

呢個提議好掂

其實中國組以前都有一半新聞係轉發。不過唔係只用中央台。